陸生活水平高豐腴女性漸多 拓大碼女模市場

大碼女模特兒芷卉（中）目前年薪已過百萬元。（受訪者提供）

大陸近年出現「大碼模特兒」，不但顛覆「模特兒要瘦」的觀念，更催生大批高薪的胖模特兒。大碼模特兒在廣州更十分吃香、收入豐厚，一名身高1.7公尺、體重85公斤的「極品」大碼模特兒，時薪高達2000元（人民幣．下同），年薪逾百萬元者亦大不乏人。就算一般的大碼模特兒也隨時月入過萬元，羨煞不少「骨感」模特兒。

廣州資深大碼模特兒經理人黃斐向東網表示，大陸民眾近年豐衣足食，胖女士增多，不少體態豐腴的女士因擔心到商店買衣服，會被旁人打量身材，紛紛轉而在網上添置新衣。不少廠家及網店因需要大碼女模，示範大呎碼的衣服，令大碼模特兒的需求大增，她們的薪酬亦水漲船高，頂尖者月入7至10萬元。

大碼模特兒更有骨感女模無法替代的強項，例如有眼鏡公司要求「面圓」模特兒；亦有床褥公司指定大碼模特兒拍攝，「以展示床褥出眾承托力」。

但黃斐稱，不是人胖就能成為大碼模特兒。大碼模特兒是一眼定輸贏的職業，客戶對大碼模特兒的身高、體重、體型、臉蛋都有要求，有客戶更會要求大碼模特兒能穿指定大呎碼以上的衣服。一般而言，體重70公斤以上、身高1.65公尺以上，年齡25歲以下，五官端正，腰、頸沒有大面積紋身，還要有上鏡的小臉。

剛加入黃斐旗下的大碼模特兒王蘭曦，身高1.7公尺、重85公斤，月入過萬元，連其父母都不相信。雖然工作辛苦，要在夏天在室外拍冬裝，熱到汗流浹背，假眼睫毛剛貼上便跌下，但她會堅持下去。因她當大碼模特兒後，比以往更自信，深信「胖也是美」。

黃斐稱大碼女模涉及的產品不僅限於衣服，連眼鏡床褥都有涉獵。（受訪者提供）

正呀

欣宜唯一出路

屌你咪即係肥
85公斤成187磅, 痴線

鬼妹果兩個正啊

感覺到欣宜過多60年就真係變女神了

點止變女神，直頭有機會上埋神枱添呀

上埋肉枱俾人分嚟食

人地冇唔認肥，你做乜撚

人地叫大碼 叫豐腴

仲未搞清楚呀
肥唔代表樣衰
但欣宜係樣衰

肥就係柒啦死肥婆

肥唔一定樣衰，
但呢個樣衰嘅真係好肥

一個肥西正評

講到尾只係市場需要大碼模特兒，無人讚過肥都係靚

佢哋肥得嚟係堅實嗰款，唔係脂肪橫生，即係楊貴妃咁

又吹奏陸生活水平，人均收入係幾多先

好大波

講真，依d屌落好舒服架，不過要條女質素好，我見過唔小肥妹係肥，但都好正架

都唔係肥肥"地"

佢可能會嫌你唔夠力

屌你老母肥夾樣衰

我係咪眼花
係咪返咗去唐朝

除左神像之外，燒肉都可以上神枱ge...

一打美極唔該

對波好大

樣唔差，我岩，咪撚同我爭

正過火柴ipad

不嬲都覺得女仔係要有肉地
都唔知點解個個都話要瘦
有d骨架先似返個人㗎嘛
當然肥到冇輪廓嗰d就死開
size同脂肪係兩回事

之前肥狗最肥嗰陣 我都仲係覺得好正

唯一壞處只係冇得抱住屌

冇錯，只係相對嚟講肥人好少靚樣

我諗係纖體公司、時裝公司想賺錢，先營造瘦到碌柴先算靚嘅風氣。

啪啪啪啪黎講，始終要有D肥先好。

相入嗰兩個鬼妹正好多喎
就算講身材 身型

上面個d叫肥，唔係豐腴！～
唔好再出欣宜圖啦，屌！個種直情係嘔心!

波大腰幼先叫做豐腴lo！

頭尾條女ig

88vitali

屌你老味，豐腴係e d先叫豐腴
欣宜個d叫嘔心 佢條link入面個d唔撚係豐腴

死肥閪

外星人??

你沒撚野ar

你去邊度搵呀波大腰幼，講到你搵到咁收皮啦

p撚到

「棉花糖女孩」出頭天！大尺碼模特兒月薪高達45萬

▲大陸大尺碼模特兒。（圖／翻攝大碼模特經紀黃斐微博)

時尚界中，模特兒的身材常因過於纖瘦而引起外界爭議，近日一名女模特兒為LV走秀時因太餓偷吃了早餐，因此失去了走秀機會。但當紙片人模特兒備受撻伐的同時，大尺碼女孩也默默地在伸展台上發光發熱，在中國大陸身高170公分、體重超過85公斤的「重量級」模特兒，時薪甚至高達2000元人民幣（約9,000元台幣），月收入上看10萬元人民幣（約45萬元台幣），令人超級羨慕。

▲肉肉的模特兒自有一番天地。（圖／翻攝大碼模特經紀黃斐微博)

由於網路行銷的大量需求，讓大尺碼模特兒成為大陸的新興行業，自稱大陸第一個執業大尺碼模特兒經紀人的黃斐認為：「我們沒有肥胖模特兒，只有大尺碼模特兒。」

黃斐說：「大家都認為瘦子比較美，其實是因為棉花糖女生買不到好看的衣服，很多人覺得胖子就要穿黑色，讓自己看起來瘦一點，其實你想，都已經100公斤了，再怎麼穿，這100公斤是不會掉的。」因此她鼓勵胖女孩不要自卑，也不要盲目減肥，有自信就是美。

黃斐160公分、體重75公斤，在因緣際會下成了大尺碼模特兒，而且發現大尺碼很有市場，因此開始挖掘其他的棉花糖女孩，她透露標準：「體重70公斤以上、身高165公分以上、25歲以下，五官清秀，有腰、有脖子，沒有大面積的刺青，臉蛋上鏡。」如果符合這些條件，無論男女，都可能在大尺碼界闖出一片天。

而日前紙片人模特兒因偷吃早餐撤角而引起外界爭議，對此法國從5月5日開始，禁止僱用過瘦模特的法律正式生效。按照法律，任何公司（包括時裝公司、模特公司、公關公司等）都不能僱用過瘦的模特兒。所謂過瘦，是指低於法國衛生當局公布的人體胖瘦指標的「瘦」。這是法國為了阻止過度減肥採取的措施。

▼日前在IG上指出自己被取消撤角，只因為走秀前吃了早餐。（圖／Ulrikke Hoyer IG）